80法輪功學員被拒入境

80法輪功學員被拒入境

香港機場

【本報訊】共約80名台、日法輪功學員近日飛抵香港，欲參與今天的反修訂《逃犯條例》遊行，卻被拒絕入境，隨後被分批遣返。台灣陸委會就此向港府提出嚴正抗議，批評此舉進一步傷及香港的對外形象。

相關新聞：心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄

台陸委會嚴正抗議

這批法輪功學員分別乘坐多班客機，在25至27日飛抵香港，欲參與今日的遊行，當中包括一名由東京出發的華裔日籍學員。

部份學員接受傳媒訪問時表示，他們在機場被攔截，經盤問後被趕上巴士，隨後遭分批遣返，過程中港方人員沒有交代拒絕入境的理由，又將他們的護照沒收，直到飛機着陸後，才由當地機場人員交還。

有被遣返人士聲稱，入境署人員主動稱呼他們為「法輪功學員」，當時他們並未提及任何與法輪功相關的話題。

陸委會昨日就事件提出嚴正抗議，並強烈要求香港方面應該秉持文明方式，善待持合法證件入境的國人。

陸委會表示，無法認同港府拒絕入境並粗暴遣返的行徑，此不文明做法已進一步傷及香港的對外形象，並強調言論與宗教自由為基本人權，對於台人欲參與合法而平和的意見表達，希望港府予以尊重，勿一錯再錯，以免傷害雙方感情。

入境處表示不評論個別個案，僅稱在處理每宗入境個案時，均會依據法律和既定入境政策，在考慮個別個案的情況後，作出批准或拒絕入境的決定。

■記者關冠麒

上一則
上一則
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走

下一則
下一則
電影被標籤港獨恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪

心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄
彭定康：修例損港地位 衝擊自主
轉倉服刑陳健民微笑 黃浩銘伸脷
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬
「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣
踏單車賞風景 途上享受讀書樂
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走
電影被標籤港獨 恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人
錢志健：修例觸發第三波移民潮
新聞界呼籲：站出來才可自保
【佔中案判刑】邵家臻已停止屙嘔 籲更多社工反「送中」
當我們還有自由今上街反惡法

法輪功真係好撚疊友

唔講咩
有遊行專登飛過黎參加 好過好多人

香港係自由法治之地

點解法輪功可以咁多人